一、单项选择题。
1、不属于python语言特点的是
A、简单易学;
B、开源;  
C、面向过程;  
D、可移植性";   
答案：C
2、下列领域中，使用python可以实现的
A、Web开发;  
B、操作系统管理;
C、游戏;
D、科学计算;
答案：B
3、下列关于python的说法中错误的是  
A、python是从ABC发展起来的
B、python是一门高级计算机语言
C、python是一门只面向对象的语言
D、python是一种代表简单主义思想的语言
答案：D
4、下列选项中，（  ）的布尔值不是False
A、None
B、0
C、（）
D、1
答案：D
5、假设a=9，b=2，那么下列运算中，错误的是
A、a+b的值是11
B、a//b的值是4
C、a%b的值是1
D、a**b的值是18
答案：D
6、下列标识符中，合法的是
A、helloworld
B、2ndobj
C、hello#world
D、-helloworld
答案：A
7、下列符号中，python单行注释的是  
A、#
B、//
C、<!-- -->
D、”’’”
答案：A
8、下列的标识符中，符合python命名规则的是
A、user-passworld
B、if
C、_name
D、setup.exe
答案：C
9、python不支持的数据类型是
A、int
B、char
C、float
D、dictionary
答案：B
10、下列表达式中，返回True的是
A、a = 2
B、3>2>1
C、True and False
D、2! = 2
答案：B
11、下列表示式在python中是非法的是
A、x = y = z = 1
B、x = (y = z+1)
C、x,y = y,x
D、x += y
答案：B
12、下列选项中，幂运算的符合为
A、*
B、++
C、%
D、**
答案：D
13、下列关于python中的复数，说法是错误的是
A、表示复数的语法是real+image j
B、实部和虚部都是浮点数
C、虚部必须后缀j，并且必须是小写j
D、一个复数必须有表示虚部的实数和j
答案：C
14、下列选项中，会输出1，2，3三个数字的是 
A、for i in range(3): print(i)
B、for i in range(2): print(i)
C、alist = [0,1,2]	   for i in alist: print(i + 1)
D、i =1    while i<3:      print(i)      i = i + 1
答案：C
15、当需要在字符串中使用特殊字符是，python使用（）作为转义字符 
A、\
B、/
C、#
D、%
答案：A
16、下列数据中，不属于字符串的是
A、’ab’
B、’’’perfect’’’
C、”52wo”
D、abc
答案：D
17、使用（）符合对浮点数类型的数据进行格式化
A、%c
B、%f   
C、%d 
D、%s
答案：B
18、下列数据中，不支持分片操作的是
A、字符串
B、列表 
C、字典
D、元组
答案：C
19、下列方法中，能够返回某个子串在字符串中出现次数的是
A、length
B、index
C、count
D、find
答案：C
20、下列方法中，能够让所有单词的首字母变成大写的方法是
A、capitalize
B、title
C、upper
D、ljust
答案：A
21、字符串中strip方法的作用是
A、删除字符串末尾指定的字符
B、删除字符串头尾的指定字符 
C、删除字符串头部的指定字符
D、通过指定分隔符对字符串切片
答案：B
22、关于列表的说法，描述错误的是
A、list是一个有序集，没有固定大小
B、list可以存放任意类型的元素
C、使用list时，其下标可以是负数
D、list是不可变的数据类型
答案：D
23、已知lists = [1,2,3,4,5,’a’,’b’]，操作print(lists[1],lists[-2])输出的结果为
A、2，5
B、[1,5]
C、1,a
D、[1,’a’]
答案：A
24、删除列表最后一个元素的方法是
A、del
B、pop
C、remove
D、cut
答案：B
25、下列选项中正确定义了一个字典的是
A、a = {‘a’,1,’b’,2,’c’,3}
B、a = [‘a’,1,’b’,2,’c’,3]
C、a = {‘a’:1,’b’:2,’c’:3}
D、a = (‘a’,1,’b’:2,’c’:3)
答案：C
26、下列选项中不能使用下标运算的是
A、list
B、tuple
C、set  
D、str
答案：C
27、关于函数说法错误的是
A、函数可以减少代码的重复，使得程序更加模块化
B、在不同的函数中可以使用相同名字的变量
C、调用函数时，传入函数的顺序和函数定义的顺序可以不同
D、函数体中如果没有return语句，也可以返回一个None值
答案：C
28、下列对函数的定义说法正确的是
A、函数的定义必须在函数的开头
B、函数定义后，其中的程序就可以自动执行
C、函数体与关键字def必须左对齐
D、函数定义后需要调用才会执行
答案：D
29、函数result = sum(sum1,sum2,sum3)调用使用的参数传递方式是
A、位置绑定
B、关键字绑定
C、变量类型绑定
D、变量名称绑定
答案：A
30、使用什么关键字来自建函数
A、function             
B、def
C、func    
D、procedure
答案：B
31、使用什么关键字来创建匿名函数
A、function  
B、def
C、procedure
D、lambda
答案：D
32、关于装饰器下列说法错误的是
A、装饰器是一个包裹函数
B、装饰器只能有一个参数
C、通过在函数定义的前面加@符号和装饰器名称，是的装饰器函数生效
D、如果装饰器支持参数，其必须在嵌套一层函数
答案：B
33、下列函数中，用于使用函数针对序列进行过滤的是
A、map
B、select
C、filter
D、reduce
答案：C
34、下列选项中不能作为filter函数参数的是
A、list 
B、tuple
C、str    
D、int
答案：D
35、打开一个文件，然后在末尾追加信息的正确方法是
A、’r’   
B、’w’       
C、’a’   
D、’w+’
答案：C
36、如果文件不存在，使用open方法打开文件会报错，那么该打开方式是下列的那种模式
A、’r’
B、’w’
C、’a’
D、’w+’
答案：A
37、file文件为文本文件，下列选项中，那个用于读取一行内容
A、file.read()
B、file.read(200)
C、file.readline()
D、file.readlines()
答案：C
38、下列方法中，用于向文件写内容的是
A、write
B、open
C、read
D、close
答案：A
39、下列方法中，用于获取当前目录的是
A、open
B、Getcwd
C、close
D、read
答案：B
40、关于面向过程和面向对象，下列说法错误的是
A、面向对象和面向过程都是解决问题的一种思路  
B、面向过程是基于面向对象的      
C、面向过程强调的是解决问题的步骤
D、面向对象强调的是解决问题的对象
答案：B
41、关于类和对象的关系，下列描述正确的是
A、类是面向对象的核心
B、类是现实中事物的个体
C、对象是根据类创建的，并且一个类只能对应一个对象
D、对象描述的是现实的个体，它是类的实例
答案：D
42、构造方法的作用是
A、一般成员方法
B、类的初始化
C、对象的初始化
D、对象的建立
答案：C
43、构造方法是类的一个特殊方法，python中它的名称为
A、与类同名
B、_construct
C、__init__
D、init
答案：C
44、python中包含一个特殊变量（ ），它表示当前对象自身，可以访问类的成员。
A、self
B、me
C、this
D、与类同名
答案：A
45、Python中用于释放类占用资源的方法是
A、__init__
B、__del__
C、_del
D、delete
答案：B

1.【判断题】
Python环境安装完成后必须进行验证是否能够正常启动。验证的办法，首先进入Windows命令窗口，在命令行输入python，回车后如果能看到正常的关于python版本信息等，表示安装成功。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
2.【判断题】
使用pip命令安装第三方包时，如果不做设置，将从默认的国外服务器安装，一般安装的速度较慢，所以往往都设置为从国内的镜像服务器上安装第三方包。比如：pip install numpy -i https://pypi.tuna.tsinghua.edu.cn/simple。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
3.【判断题】
Python自带的IDE为IDLE，IDLE有两种可用于代码编写接口，一个是交互式界面，一个是脚本文件编辑窗口。两者的使用风格是相同的。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
4.【判断题】
Python中，字典的键可以使用任意数据类型。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
5.【判断题】
列表中，所有元素必须为相同类型的数据，且元素不能重复。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
6.【判断题】
使用Python列表的方法insert()为列表插入元素时会改变列表中插入位置之后元素的索引。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
7.【判断题】
对于带有else子句的循环语句，如果是因为循环条件表达式不成立而自然结束循环，则执行else子句中的代码。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
8.【判断题】
在循环中continue语句的作用是跳出当前循环。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
9.【判断题】
Python运算符%不仅可以用来求余数，还可以用来格式化字符串。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
10.【判断题】
定义函数时，即使该函数不需要接收任何参数，也必须保留一对空的圆括号来表示这是一个函数。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
11.【判断题】
定义Python函数时，如果函数中没有return语句，则默认返回空值None。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
12.【判断题】
在函数内部，既可以使用global来声明使用外部全局变量，也可以使用global直接定义全局变量。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
13.【判断题】
假设已导入random标准库，那么表达式 max([random.randint(1,10) for x in range(10)]) 的值一定是10。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
14.【判断题】
Python标准库random的方法randint(m,n)用来生成一个[m,n]区间上的随机整数。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
15.【判断题】
Python中一切内容都可以称为对象。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
16.【判断题】
在面向对象程序设计中，函数和方法是完全一样的，都必须为所有参数进行传值。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
17.【判断题】
在Python中定义类时，运算符重载是通过重写特殊方法实现的。例如，在类中实现了__mul__()方法即可支持该类对象的**运算符。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
18.【判断题】
在IDLE交互模式下，一个下划线“_”表示解释器中最后一次显示的内容或最后一次语句正确执行的输出结果。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
19.【判断题】
对于Python类中的私有成员，可以通过“对象名._类名__私有成员名”的方式来访问。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
20.【判断题】
如果定义类时没有编写析构函数，Python将提供一个默认的析构函数进行必要的资源清理工作。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
21.【判断题】
Python支持多继承，如果父类中有相同的方法名，而在子类中调用时没有指定父类名，则Python解释器将从左向右按顺序进行搜索。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
22.【判断题】
对文件进行读写操作之后必须显式关闭文件以确保所有内容都得到保存。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
23.【判断题】
程序中异常处理结构在大多数情况下是没必要的。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
24.【判断题】
异常处理结构中的finally块中代码仍然有可能出错从而再次引发异常。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
25.【判断题】
在Python中定义类时实例方法的第一个参数名称不管是什么，都表示对象自身。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
26.【判断题】
表达式 list('[1, 2, 3]') 的值是[1, 2, 3]。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
27.【判断题】
定义类时如果实现了__len__()方法，该类对象即可支持内置函数len()。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
28.【判断题】
表达式 {}==None 的值为True。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
29.【判断题】
在定义函数时，某个参数名字前面带有一个*符号表示可变长度参数，可以接收任意多个普通实参并存放于一个元组之中。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
30.【判断题】
在定义函数时，某个参数名字前面带有两个*符号表示可变长度参数，可以接收任意多个关键参数并将其存放于一个字典之中。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
31.【判断题】
定义函数时，带有默认值的参数必须出现在参数列表的最右端，任何一个带有默认值的参数右边不允许出现没有默认值的参数。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
32.【判断题】
在调用函数时，可以通过关键参数的形式进行传值，从而避免必须记住函数形参顺序的麻烦。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
33.【判断题】
Python程序只能在安装了Python环境的计算机上以源代码形式运行。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
34.【判断题】
通过对象不能调用类方法和静态方法。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
35.【判断题】
创建只包含一个元素的元组时，必须在元素后面加一个逗号，例如(3,)。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
36.【判断题】
形参可以看做是函数内部的局部变量，函数运行结束之后形参就不可访问了。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
37.【判断题】
定义类时所有实例方法的第一个参数用来表示对象本身，在类的外部通过对象名来调用实例方法时不需要为该参数传值。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
38.【判断题】
在try...except...else结构中，如果try块的语句引发了异常则会执行else块中的代码。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
39.【判断题】
在Python中定义类时实例方法的第一个参数名称必须是self。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
40.【判断题】
假设os模块已导入，那么列表推导式 [filename for filename in os.listdir('C:\\Windows') if filename.endswith('.exe')] 的作用是列出C:\Windows文件夹中所有扩展名为.exe的文件。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
41.【判断题】
在函数内部没有任何声明的情况下直接为某个变量赋值，这个变量一定是函数内部的局部变量。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
42.【判断题】
二进制文件不能使用记事本程序打开。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
43.【判断题】
定义类时实现了__eq__()方法，该类对象即可支持运算符==。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
44.【判断题】
同一个列表对象中所有元素必须为相同类型。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
45.【判断题】
表达式 [] == None 的值为True。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
46.【判断题】
当作为条件表达式时，空值、空字符串、空列表、空元组、空字典、空集合、空迭代对象以及任意形式的数字0都等价于False。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
47.【判断题】
在调用函数时，必须牢记函数形参顺序才能正确传值。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
48.【判断题】
在类定义的外部没有任何办法可以访问对象的私有成员。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
49.【判断题】
Python类不支持多继承。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
50.【判断题】
Python列表、元组、字符串都属于有序序列，所以都可以索引访问和分片访问。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
51.【判断题】
列表对象的append( )方法是对原来列表的修改，用于在列表尾部追加一个元素，不会产生新的列表对象。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
52.【判断题】
带有else子句的循环如果因为执行了break语句而退出循环的话，则会执行else子句中的代码。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
53.【判断题】
在UTF-8编码中一个汉字需要占用3个字节。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
54.【判断题】
字符串属于Python有序序列，和列表、元组一样都支持双向索引。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
55.【判断题】
replace()是Python字符串方法，功能可以替换字符串中指定的子串，并且，这一操作是对原字符串的直接操作。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
56.【判断题】
一个函数如果带有默认值参数，那么必须所有参数都设置默认值。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
57.【判断题】
不同作用域中的同名变量之间互相不影响，也就是说，在不同的作用域内可以定义同名的变量。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
58.【判断题】
函数内部定义的局部变量当函数调用结束后被自动删除。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
59.【判断题】
在函数内部没有办法定义全局变量。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题
60.【判断题】
对于数字n，如果表达式 0 not in [n%d for d in range(2, n)] 的值为True则说明n是素数。
A.对
B.错
答案：A
分数:
题型:判断题
61.【判断题】
调用带有默认值参数的函数时，不能为默认值参数传递任何值，必须使用函数定义时设置的默认值。
A.对
B.错
答案：B
分数:
题型:判断题

1.【填空题】
Python语言可移植好，作为脚本语言，python程序可以在任何安装_________的计算机中执行。
A.解释器
答案：解释器
分数:
题型:填空题
2.【填空题】
Python是一种解释性语言，原代码首先要通过解释器，解释为________码，再把这个码交给虚拟机编译为二进制码，对接汇编指令后，驱动硬件设备运行。
A.字节
答案：字节
分数:
题型:填空题
3.【填空题】
Python的虚拟机需要命令激活，当进入虚拟机目录下是，在命令窗口输入命令________并执行，就可以激活虚拟机。
A.Script\activate
答案：Script\activate
分数:
题型:填空题
4.【填空题】
python是一种完全面向___________的语言。
A.对象
答案：对象
分数:
题型:填空题
5.【填空题】
我们输入数据，在计算机内部将转换为二进制形式，Python有一个内置函数bin( )，可以把一个十进制数转换为二进制数，那么bin( 20 ) = __________。
A.10100
答案：10100
分数:
题型:填空题
6.【填空题】
Python中有一条很特别的控制语句，叫做占位语句，它的功能是可以保持程序结构的完整性，我们在编写代码时，常常会使用这条语句，这条语句就是________语句。
A.pass
答案：pass
分数:
题型:填空题
7.【填空题】
函数的参数是被处理数据对象的入口，函数可以有多个，参数与参数之间必须使用_______分隔。
A.逗号
答案：逗号
分数:
题型:填空题
8.【填空题】
函数内定义的变量，其作用域是可以通过_______ 或_______ 关键修改的。
A.global
B.nonlocal
答案：global~nonlocal
分数:
题型:填空题
9.【填空题】
Python有自己的编码风格，它是用_________来控制和区分不同的代码块的。
A.缩进
答案：缩进
分数:
题型:填空题
10.【填空题】
假设列表对象aList的值为[3, 4, 5, 6, 7, 9, 11, 13, 15, 17]，那么aList[3:7]=__________________。
A.[6,7,9,11]
答案：[6,7,9,11]
分数:
题型:填空题
11.【填空题】
reduce( )是Python的functools模块中的一个函数，所以要使用reduce方法，首先需要导入functools模块。它的功能是对参数迭代器中的元素进行积累，那么functools.reduce( lambda x,y : x+y, [1,2,3,4,5]) = ____________。
A.15
答案：15
分数:
题型:填空题
12.【填空题】
map( ) 方法是Python的一个内置函数，它的功能是根据提供的函数对指定的序列做映射，那么list(map( lambda x: x*2, [1,2,3,4,5]) )= _______________。
A.[2,4,6,8,10]
答案：[2,4,6,8,10]
分数:
题型:填空题
13.【填空题】
已知变量 x = 3，那么执行语句 x += 6 之后，x的值为_______________。
A.9
答案：9
分数:
题型:填空题
14.【填空题】
字典（dictionary）是Python的一种数据类型，它是无序的序列，元素以“键:值”对的形式表示，如果想要得到字典的“键视图”，比如获取字典demo={'a':1, 'b':2, 'c':3}的键视图，可以使用语句_______________得到。
A.demo.keys()
答案：demo.keys()
分数:
题型:填空题
15.【填空题】
查看变量内存地址的Python内置函数是_________________。
A.id()
答案：id()
分数:
题型:填空题
16.【填空题】
表达式[1, 2, 3]*3的执行结果为______________________。
A.[1,2,3,1,2,3,1,2,3]
答案：[1,2,3,1,2,3,1,2,3]
分数:
题型:填空题
17.【填空题】
表达式“[3] in [1, 2, 3, 4]”的值为________________。
A.False
答案：False
分数:
题型:填空题
18.【填空题】
已知x=3和y=5，执行语句 x, y = y, x 后x的值是___________________。
A.5
答案：5
分数:
题型:填空题
19.【填空题】
字典中多个元素之间使用____________分隔开，每个元素的“键”与“值”之间使用________分隔开。
A.逗号
B.冒号
答案：逗号~冒号
分数:
题型:填空题
20.【填空题】
表达式 [x for x in [1,2,3,4,5] if x<3] 的值为_____________________。
A.[1,2]
答案：[1,2]
分数:
题型:填空题
21.【填空题】
在控制语句中，有一条控制语句可以强制循环结构结束，从而达到循环次数的控制，这条控制语句就是_______语句。
A.break
答案：break
分数:
题型:填空题
22.【填空题】
Python提供了标准的输入输出函数，解决从键盘接收数据和显示器上显示数据的问题，其中的输出函数是_____，输入函数是______，需要注意的是，输入函数把接收到的数据，都处理成了字符串。
A.print( )
B.input( )
答案：print( )~input( )
分数:
题型:填空题
23.【填空题】
变量的作用域是指变量起作用的范围，Python按照变量所处的不同位置，分为局部变量，外层嵌套函数变量，全局变量和内建作用域变量，那么，自定义函数的变量属于_______变量。
A.局部
答案：局部
分数:
题型:填空题
24.【填空题】
pip是Python自带的第三方包管理工具，通过这个管理工具，我们可以方便的进行第三方包的安装和卸载，其中安装第三包requests的命令是_________，卸载第三方包numpy的命令是___________。
A.pip install requests
B.pip uninstall numpy
答案：pip install requests~pip uninstall numpy
分数:
题型:填空题
25.【填空题】
字典（dictionary）是Python的一种数据类型，它是无序的序列，元素以“键:值”对的形式表示，如果想要得到字典的“值视图”，比如获取字典demo={'a':1, 'b':2, 'c':3}的值视图，可以使用语句_______________得到。
A.demo.values()
答案：demo.values()
分数:
题型:填空题
26.【填空题】
列表、元组、字符串是Python的_________(有序？无序)序列。
A.有序
答案：有序
分数:
题型:填空题
27.【填空题】
可以使用内置函数_______________查看包含当前作用域内所有全局变量和值的字典。
A.globals()
答案：globals()
分数:
题型:填空题
28.【填空题】
可以使用内置函数___________________查看包含当前作用域内所有局部变量和值的字典。
A.locals()
答案：locals()
分数:
题型:填空题
29.【填空题】
字典对象的___________方法可以获取指定“键”对应的“值”，并且可以在指定“键”不存在的时候返回指定值，如果不指定则返回None。
A.get()
答案：get()
分数:
题型:填空题
30.【填空题】
已知 x = [1, 2, 3, 2, 3]，执行语句 x.remove(2) 之后，x的值为____________。
A.[1, 3, 2, 3]
答案：[1, 3, 2, 3]
分数:
题型:填空题
31.【填空题】
Python 3.x语句 for i in range(3):print(i, end=',') 的输出结果为_____________________。
A.0,1,2
答案：0,1,2
分数:
题型:填空题
32.【填空题】
在循环语句中，_______语句的作用是提前进入下一次循环。
A.continue
答案：continue
分数:
题型:填空题
33.【填空题】
当在字符串前加上小写字母_____或大写字母_____表示原始字符串，不对其中的任何字符进行转义。
A.r
B.R
答案：r~R
分数:
题型:填空题
34.【填空题】
已知列表 x = [1, 2, 3, 4]，那么执行语句 del x[1] 之后x的值为____________。
A.[1,3,4]
答案：[1,3,4]
分数:
题型:填空题
35.【填空题】
pip是Python自带的第三方包管理工具，我们可以通过命令________来查看当前安装的第三方数据包。
A.pip list
答案：pip list
分数:
题型:填空题
36.【填空题】
假设有列表a = ['name', 'age', 'sex']和b = ['Dong', 38, 'Male']，请使用一个语句将这两个列表的内容转换为字典，并且以列表a中的元素为“键”，以列表b中的元素为“值”，这个语句可以写为_____________________。
A.dict(zip(a,b))
答案：dict(zip(a,b))
分数:
题型:填空题
37.【填空题】
Python语句''.join(list('hello world!'))执行的结果是____________________。
A.'hello world!'
答案：'hello world!'
分数:
题型:填空题
38.【填空题】
Python语句list(range(1,10,3))执行结果为___________________。
A.[1,4,7]
答案：[1,4,7]
分数:
题型:填空题
39.【填空题】
切片操作list(range(6))[::2]执行结果为________________。
A.[0,2,4]
答案：[0,2,4]
分数:
题型:填空题
40.【填空题】
表达式 int('123') 的值为_____________。
A.123
答案：123
分数:
题型:填空题
41.【填空题】
表达式 'ab' in 'acbed' 的值为________。
A.False
答案：False
分数:
题型:填空题
42.【填空题】
Python内置函数____________用来返回序列中的最大元素。
A.max()
答案：max()
分数:
题型:填空题
43.【填空题】
Python内置函数____________用来返回序列中的最小元素。
A.min()
答案：min()
分数:
题型:填空题
44.【填空题】
使用解析式方法生成包含10个数字5的列表，语句可以写为_______________。
A.[5 for i in range(10)]
答案：[5 for i in range(10)]
分数:
题型:填空题
45.【填空题】
Python中有大量的内置函数，为编程提供便捷方法，比如，我们要查看对象的数据类型，可以通过______方法来实现。
A.type( )
答案：type( )
分数:
题型:填空题
46.【填空题】
filter( )是Python的内置函数，该函数的功能是对指定序列进行过滤操作，那么list(filter( lambda x : x%2, [5,6,7,8,9]) )= ______________。
A.[5,7,9]
答案：[5,7,9]
分数:
题型:填空题
47.【填空题】
执行语句 print(list(range(1,10,3))) 后，可以看到的输出是_________________。
A.[1, 4, 7]
答案：[1, 4, 7]
分数:
题型:填空题
48.【填空题】
在操作序列的时候，如果想获取序列的长度，我们可以使用Python提供的内置函数实现，比如，现在有字符串strs = "python program"，可以使用________方法求得字符串的长度。
A.len(strs)
答案：len(strs)
分数:
题型:填空题
49.【填空题】
在字典操作方法中，有一个方法可以获取字典的元素视图，比如现有字典demo={'a':1, 'b':2, 'c':3}，获取元素视图的语句是_______________。
A.demo.items()
答案：demo.items()
分数:
题型:填空题
50.【填空题】
语句sorted([1, 2, 3], reverse=True) == reversed([1, 2, 3])执行结果为逻辑值_________。
A.False
答案：False
分数:
题型:填空题
51.【填空题】
Python内置函数_________可以返回列表、元组、字典、集合、字符串以及range对象中元素个数。
A.len()
答案：len()
分数:
题型:填空题
52.【填空题】
Python内置函数________________用来返回数值型序列中所有元素之和。
A.sum()
答案：sum()
分数:
题型:填空题
53.【填空题】
使用列表推导式得到100以内所有能被13整除的数的代码可以写作___________________________________。
A.[i for i in range(100) if i%13==0]
答案：[i for i in range(100) if i%13==0]
分数:
题型:填空题
54.【填空题】
已知 x = [3, 5, 7]，那么表达式 x[10:]的值为____________。
A.[]
答案：[]
分数:
题型:填空题
55.【填空题】
已知 x = [3, 5, 7]，那么执行语句 x[len(x):] = [1, 2]之后，x的值为______________。
A.[3,5,7,1,2]
答案：[3,5,7,1,2]
分数:
题型:填空题
56.【填空题】
Python中用于表示逻辑与、逻辑或、逻辑非运算的关键字分别是_________、___________、_________。
A.and
B.or
C.not
答案：and~or~not
分数:
题型:填空题
57.【填空题】
对于带有else子句的for循环和while循环，当循环因循环条件不成立而自然结束时________(会？不会？)执行else中的代码。
A.会
答案：会
分数:
题型:填空题
58.【填空题】
在循环语句中，__________语句的作用是提前结束本层循环。
A.break
答案：break
分数:
题型:填空题


1.【问答题】
问题描述：
假设文件E:/python/data/demo.txt，请定义一个函数Count_strs，统计demo.txt中给定子串strs出现的次数。
答案：

def Count_strs(path,strs):
    time = 0
    file = open(path, 'r',encoding='utf-8')
    content = file.readline()
    while content:
        time += content.count(strs)
        content = file.readline()
    file.close()
    return time
# 验证
if __name__=='__main__':
    path = r'D:\myvenv\TeachingSubject\Python程序设计基础\Test_data\lesson07_3.txt'
    strs = input("请输入要统计子串：")
    print(Count_strs(path,strs))

分数:
题型:问答题
2.【问答题】
问题描述：
请将王昌龄《出塞》诗“秦时明月汉时关，万里长征人未还。但使龙城飞将在，不教胡马度阴山。”
使用多个装饰器方法，将前面的三句诗装饰到前面，以完整形式打印这首诗。
现假设原始函数为:
def func():
print(“不教胡马度阴山”)
答案：
def func_3(test):
    def inner():
        print("秦时明月汉时关，")
        test()
    return inner
def func_2(test):
    def inner():
        print("万里长征人未还。")
        test()
    return inner
def func_1(test):
    def inner():
        print("但使龙城飞将在，")
        test()
    return inner
@func_3
@func_2
@func_1
def func():
    print("不教胡马度阴山。")
if __name__=="__main__":
    func()

分数:
题型:问答题
3.【问答题】
问题描述：
某科室共有3个办公室，编写程序将8个人随机分配到3办公室，并打印分配结果。
答案：
import random
offices_list = [[],[],[]]
name_list = ['A','B','C','D','E','F','G','H']
for name in name_list:
    number = random.randint(0,2)
    offices_list[number].append(name)
offices_number = 1
for office in offices_list:
    print("办公室Number%d，人员数为%d"%(offices_number,len(office)))
    offices_number += 1
    if len(office) == 0:
        print("无成员。")
    else:
        print("成员是：")
    for temp in office:        
        print(temp)

分数:
题型:问答题
4.【问答题】
问题描述：
企业发放的奖金根据利润提成。
利润低于或等于10万元时，奖金可提10%；
利润高于10万元低于20万元时，低于10万元的部分按10%提成，高于10万元的部分，可提成7.5%；
利润在20万到40万之间时，高于20万元的部分，可提成5%；利润在40万到60万之间时，高于40万元的部分，可提成3%；
利润在60万到100万之间时，高于60万元的部分，可提成1.5%；利润高于100万元时，超过100万元的部分按1%提成。
试编写程序，当从键盘输入当月利润 I 时，输出当月应发放奖金总数？
答案：
profits = float(input("请输入你的利润（万元）："))
bonus = None
bonus1 = 10 * 0.1             
bonus2 = bonus1 + 10 * 0.075  
bonus3 = bonus2 + 20 * 0.05   
bonus4 = bonus3 + 20 * 0.03   
bonus5 = bonus4 + 40 * 0.015  
if profits <= 10:
    bonus = profits * 0.1
elif profits > 10 and profits <= 20:
    bonus = bonus1 + (profits - 10)*0.075
elif profits > 20 and profits <= 40:
    bonus = bonus2 + (profits - 20)*0.05
elif profits > 40 and profits <= 60:
    bonus = bonus3 + (profits - 40)*0.03
elif profits > 60 and profits <= 100:
    bonus = bonus4 + (profits - 60)*0.015
else:
    bonus = bonus5 + (profits-100)*0.01
print("您当前利润为(万元)：%f，应获得奖金（万元）：%f。"%(profits, bonus))

分数:
题型:问答题
5.【问答题】
问题描述：
假设有一文件E:/python/data/demo1.txt，请自定义一个名字为Copy_file的函数，来实现在所在目录，制作该文件的备份文件，备份文件名为demo1-备份.txt。
答案：
import os
import os.path


def Copy_file(path):
    split_path = os.path.split(path)
    split_name = split_path[1].split('.')
    new_name = split_name[0] + '-备份.' + split_name[1]
    new_path = os.path.join(split_path[0], new_name)
    old_file = open(path, 'r', encoding='utf-8')
    new_file = open(new_path, 'a')
    content = old_file.readline()
    while content:
        new_file.write(content)
        content = old_file.readline()
    old_file.close()
    new_file.close()


# 验证
if __name__ == '__main__':
    path = r'C:\Users\lenovo\Desktop\stu\课堂笔记9-21.txt'
    Copy_file(path)
分数:
题型:问答题
6.【问答题】
问题描述：
编写一段儿代码，用来判断一个年份是否为闰年，并判断是普通闰年还是世纪闰年。
答案：
year = int(input("请输入一个年份："))
if (year % 4 == 0 and year % 100 != 0) or (year % 400 == 0):
    if year % 4 == 0 and year % 100 != 0:
        print("年份%d是闰年,且为普通闰年。"%year)
    else:
        print("年份%d是闰年,且为世纪闰年。"%year)
else:
    print("年份%d是平年。"%year)

分数:
题型:问答题
7.【问答题】
问题描述：
编写一段代码，代码功能用来实现求解一元二次方程。解得结果要求保留两位小数，解的输出设定为4个宽度。
答案：
import math
a = int(input("输入系数a："))
b = int(input("输入系数b："))
c = int(input("输入系统c："))
dt = b*b - 4*a*c
if dt >=0 :
    if dt > 0:
        x1 = -b/(2*a) + math.sqrt(dt)/(2*a)
        x2 = -b/(2*a) - math.sqrt(dt)/(2*a)
    else:
        x1 = x2 =  -b/(2*a)
    print("一元二次方程有两个不等实根：\nx1 = %4.2f\nx2 = %4.2f"%(x1,x2))
else:
    s = -b/(2*a)
    x = math.sqrt(-dt)/(2*a)
    print("一元二次方程有一对共轭复根：\nx1 = %4.2f + %4.2fj\nx2 = %4.2f - %4.2fj"%(s,x,s,x))

分数:
题型:问答题
8.【问答题】
问题描述：
使用1,2,3,4四个数，能组成多少个互不相同且无重复数字的三位数？并打印出来。
答案：

count = 0
for i in range(1, 5):
    for j in range(1, 5):
        for k in range(1, 5):
            if (i!=j) and (i!=k) and (j!=k):
                print(i, j, k,' ', end='')
                count += 1
                if count % 5 == 0:
                    print('\n', end='')

分数:
题型:问答题
9.【问答题】
问题描述：使用循环语句的嵌套，实现下面图形的输出。
 
答案：
for i in range(1,6):
    for k in range(1,6-i):
        print(" ", end='')
    for j in range(1,i+1):
        print("* ",end='')
    print("\n",end='')
for m in range(1,5):
    for k in range(1,m+1):
        print(" ", end='')
    for n in range(1, 6-m):
        print("* ", end='')
    print("\n", end='')

分数:
题型:问答题
10.【问答题】
问题描述：
使用闭包定义一个Func函数，实现从1~n的数字中找出既能被a整除又能被b整除的所有数。
答案：
def Func(n):
    result = []
    def in_func(a,b):
        for i in range(1,n+1):
            if i % a == 0 and i % b == 0:
                result.append(i)
        return result
    return in_func
# 验证
if __name__=='__main__':
    n = int(input("输入查找范围的最大值："))
    a = int(input("输入数字a: "))
    b = int(input("输入数字b："))
    result = Func(n)
    result1 = result(a,b)
    print(result1)

分数:
题型:问答题
11.【问答题】
问题描述：
使用运算符重载，实现含任意多个“元素”的两list对应元素求和。
要求，当两个列表的长度不等时，短的部分用零补充。
答案：
class Mynumber:
    def __init__(self, val):
        self.data = val[:]

    def __add__(self, other):
        number_list = []
        len_max = max([len(self.data), len(other.data)])
        len_min = min([len(self.data), len(other.data)])
        if len_max != len_min:
            if len(self.data) > len(other.data):
                for i in range(len_max - len_min):
                    other.data.append(0)
            if len(self.data) < len(other.data):
                for i in range(len_max - len_min):
                    self.data.append(0)
        for n in range(len_max):
            number_list.append(self.data[n] + other.data[n])
        return Mynumber(number_list[:])
# 验证：
if __name__ == '__main__':
    n1 = Mynumber([1, 2, 3, 4, 9])
    n2 = Mynumber([5, 6, 7])
    n = n1 + n2
    print(n.data)       

分数:
题型:问答题
12.【问答题】
问题描述：
有一对兔子，从出生后第3个月起每个月都生一对兔子，小兔子长到第三个月后每个月又生一对兔子，假如兔子都不死，问一年时间内每个月的兔子总数分别为多少？
答案：
month = int(input("请输入月数："))
a1 = 1
a2 = 1
for m in range(1, month+1):
    if m == 1:
        print(a1, ' ', end='')
    else:
        if m == 2:
            print(a2, ' ', end='')
        else:
            a1 = a1 + a2
            a1, a2 = a2, a1
            print("%d " % (a2), end='')


分数:
题型:问答题
13.【问答题】
问题描述：
定义这样一个函数sum_prime，函数的功能是：可以将一个偶数拆成两个素数的和，如果存在多组符合条件的素数，则全部寻找出来。
答案：
import math

def is_Prime(number):
    if number <= 1:
        return False
    else:
        for i in range(2,number):    # int(math.sqrt(number)+1)
            if number % i == 0:
                return False
        return True
def sum_prime():
    prime_list = []
    def two_prime(number):
        i = 2
        if number <=2:
            print("Unable to decompose.")
        else:
            while i <= number//2 + 1:
                time_list = []
                if is_Prime(i) and is_Prime(number-i):
                    time_list.append(i)
                    time_list.append(number-i)
                    prime_list.append(time_list)
                i += 1
        return prime_list
    return two_prime
# 验证
if __name__=='__main__':
    result = sum_prime()
    print(result(300))

分数:
题型:问答题

{‘name’:’小黑’,’age’：18，’sex’：’男’}
{‘name’:’小明’,’age’：18，’sex’：’男’}
Xiaohei

1
2
(3,4,5)
{‘n’:11,’m’:22}
args

-1 6 12
Test

[5,7,9]
Add

[2,2,7]
Len


此时和值为：0
此时和值为：1
此时和值为：3
Sum


120



王铁柱，男，编号9527
狗蛋儿，男，编号9527
Demo



2     4
6     8
10    12


